【最新】釋智定申請法援被拒 翁靜晶：希望她迷途知返

【最新】釋智定申請法援被拒 翁靜晶：希望她迷途知返

6,482
建立時間 (HKT): 0203 12:30

釋智定申請法援被拒，翁靜晶認為合理。(資料圖片)

釋智定早前申請法援。(fb圖片)

翁靜晶為定慧寺董事，及後揭發多宗醜聞。 (資料圖片)

有近百年歷史的大埔定慧寺，醜聞不絕，女主持釋智定涉假結婚，又被指有多筆可疑賬目，包括以11萬元買名牌化妝品、矯形內衣等開支列入定慧寺維修支出，以及涉違規經營骨灰龕等。定慧寺董事翁靜晶早前入稟高院，要求申請將定慧寺有限公司清盤，法庭於去年11月正式頒下清盤令。至上月底，翁靜晶在Facebook指，釋智定擬申請法律援助，就清盤提出上訴。(相關新聞﹕)

翁靜晶昨晚於fb宣佈：「兩個好消息：釋智定申請法援被拒 釋智慧辭任佛聯會會長」。釋智慧是香港佛教聯合會會長，亦是大嶼山寶蓮禪寺前任住持。坐擁14億資產的寶蓮禪寺雖為註冊『慈善機構』，卻被揭發另行開辦公司，將部分法事收入由寶蓮寺高層持有的私人公司「梵唄和音有限公司」收取，最少有五名寶蓮禪寺董事、包括前住持釋智慧、現任住持凈因等收取該公司顧問薪酬。曾任廉署調查主任的立法會議員林卓廷質疑寶蓮寺董事從私人公司收取酬金，是否獲得寶蓮寺董事會同意，並有可能違反《防止賄賂條例》，與佛門警訊成員同往廉政公署舉報。」

對於釋智定申請法援遭拒，翁靜晶今回覆《蘋果》謂：「理之所在，理所當然。希望她迷途知返。」又回覆網民稱：「她頑如小強，必會另想辦法。」
翁靜晶為定慧寺官司可謂心力交猝，損失逾百萬之餘，早前家中愛貓疑遭下毒下集體中毒，並透露曾收到恐嚇來電，並已報警救助。(相關新聞﹕
)

最港電影大獎投票網址

精選娛聞，喺晒《娛果》

上一則
【今日結婚】太陽娶初戀閔孝琳 老闆楊賢碩Ig祝賀：好似夢中嘅故事

下一則
【add即時．尚】Marc Jacobs又變 新主帥加入 未來轉行親民價!

佛門女俠

翁靜晶

蝗入侵佛門
屋企有人信佛真係要小心